有冇人覺得文社科都唔應該喺大學度開

大學應該只係開啲搵錢科，例如BBA, Accounting, Qfin, medic, law

而文科，對人類嘅貢獻=0
理應消失

全部都依啲科就唔值錢啦，一街都律師醫生憑咩收咁貴

大學本來就唔應該存在
全部轉曬做職業訓練所咪好囉

原來搵到錢先有貢獻

根本大學就唔應該存在，大家去曬職訓局讀完就可以出嚟搵食

職業訓練所都係一樣可以訓練思維
就嚟女都冇得屌啦，冇得食飯啦，仲思維
一睇就知你係暴徒

睇你對學習既心態係點啦

無文科邊個同你咁多分析政治既人啊

不嬲

馬嶽講到嘅嘢張五常都講到

咁我地幾時消失

係都係我消失先

BBA係搵錢科？你傻撚咗牙

起碼上莊多女女溝先，grad 咗又即刻咩都有得做先

但張五常up 唔到 political theory
兩種科目根本兩種思維嚟

無文社科中學生就自修大半dse科啦

岩，文社科好難唔教人歷史時事政治。
某間大學快點摺左文學院去，唔該！

如果唔係為興趣 就唔好貪大學名氣 寧願讀ou nursing/edu education 30k起薪

文科對思維同埋個人既幫助>理科商科，香港過於偏重於商科係一個錯誤，不過係由第一批黎香港既英國人留落黎，已經根深蒂固。

個人覺得文科應該係大學開，仲要係必修科同埋重credit，歷史文學文化etc 簡一個，咁先可以慢慢改進之後每一代人既思維。

利申，理科人

同意

如果好似樓主咁樣既話, 同支那文革時代無分別, 結果出咗小熊維尼呢D大仆街

佢話文科0貢獻，真係唔知講咩好，亦唔怪既，因為真係好多香港人都係咁諗，金錢至上、享樂主義、政治唔關我事之類太過受到推崇

真膠定假膠?

無人諗資本主義出嚟你都唔可以好似而家咁賺錢啦戇鳩

讀文史哲可唔可以幫助同人交流同做生意

絕對有幫助
你講得出呢句你應該返去讀多啲文史哲

唔知你假膠定咩 但思想咁狹窄嘅人唔該你睇多啲唔同種類嘅non fiction 同fiction 先好講野

比起商科當然少左一堆金融市場既concept，錢亦都比唔上，但係同人交流方面我相信文史哲會比較有優勢。我唔會否定商科既重要性，只係大學係應該係作為一個培養出一個人才，而唔係搵錢機器。

窮得只有錢
無文化修養、無國際觀 仲係人咩 搵錢機器嚟咋
think about what makes you human (not directed at you sorry!)

人蠢無藥醫 井底之蛙一世都唔會成功

Agree

應該消失

調撚轉，所有專業科搵食科應該擺入職訓學院，然後純文純理呢啲留番响大學。

痴線，連文化都唔識尊重既人真係好低賤

呢個啱

文科易讀 理科難讀 商科中間
唔係公認嫁咩?

唔係歧視 客觀分析真係文科最易讀
理科果D直頭痴線佬

你講思想定思維呀

理科少D分析數理都唔掂喎

以前理工咪係咁
為左個名升來唔知有咩用

認同，大學既maths 同 science ..

Show blocked user, done

唔關搵唔搵錢事文科教書都搵到錢掛

講緊個難度 出名難讀果D都係理科

文科易讀

你太睇少文科啦

不過應該易過理科。理科D嘢未到U好易
入到U就

中共最鍾意樓主呢類人

呂秉權：忌諱知識分子 整治高教界 內地力推理工商 文史哲沉寂

但係理工好似唔係職訓，係職訓同大學之間嘅一種動物

加拿大都係一樣。多倫多以前都有間理工，廿幾年前轉咗大學，因為冇人知理工係乜

全世界都讀呢啲就唔會搵到食架喎
梗係要留返啲文科引班傻仔去讀

無歷史觀念何來用波羅的海人鍊，成就香港之路

聽講依家日本，美國同歐洲啲大學文史哲課程都好難收生

所以中國強大，歐美日衰弱🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳🇨🇳

大學係追求學術嘅地方 你要搵食可以去報vtc

個post好多三毛
又block幾隻
Topic完全符合蝗唯利是圖，無道德嘅心態

呢樣唔認同，香港文科冇心理學科/社會心理學做底，得歷史/經濟/地理/文學/政治，太浮，太膚淺。

相反，理科有堅實些的數學/物理/化學做backup。
起碼知道呢個世界有樣野叫molecules/atom，係碼知道銀行系有千億的太陽系，起碼知道細胞的威力。

訓練思維，要學習堅實的學科做基礎比較好。

至於商科，基本上讀common sense和浮野，雖然實用，但學術價值就一般般，不過商科可以理解資本主義的市場理念和運作都係好事。

文科唔係易讀，理科唔係難讀。
不過係理科係知識和追求真理上，比文科較札實些。
最少讀完理科，你會明白，宇宙有幾咁偉大，微觀世界有幾神奇，世界係原子組成，咩叫質量守恆，咩叫分子，咩係分子生物學，可以有能力防止保健騙子騙你金錢騙你健康等。

呢個有道理
大學係尋求真理架嘛
咁想揾錢咪直入職訓學院囉

社會進步左，有功能性實質貢獻既科目就有前途，係必然既。
好似哲學隨時代演變成心理學，物理，化學，醫學等等。
空泛而且對社會無快速而直接貢獻既科目一定要細分做有實質貢獻既學科先可以加大生存空間。例如文學就可以向戲劇，傳媒，市場傳銷之類既藝術面靠攏。
傳統學科要跟到社會推進增加含金量，先有得生存。
香港係特別畸型既社會，我原本想上u讀中國文學，因為大環境同就業都邊緣化，所以quit左自學就算。

各學科優勢及缺點分析

討論及分析時事政治/社會局勢
文 > 商 > 理

探討宇宙真相
理 > 文 > 商

探討宗教、神秘學、宗教哲學
理 > 文 > 商

討論人性本質/心理學
文 == 理 > 商

打份好工
商 > 理 > 文

投資分析
商 > 文 > 理

銷售策略學習
投資分析
文 > 商 > 理

死戇鳩一個

依兩個月黎發生咁多事後重咁講肯定係三毛

工科，醫療同社會科學呢？

成個人類文明都唔應該存在，原始人咪幾撚好

工科和醫療科，屬理科。
社會科學，屬文科。

分析正確。

冇社科宜家一定少好多人抗爭啦⋯⋯

樓主真係好膚淺 勁嘔心

好似支那人所謂既土豪

歐洲大陸咪就係行依套

不如留翻毅進好冇 讀完出泥有權有錢 仲可以周街揸波 啊sir屌女唔洗你教

不過文科仔係需要多返少少理商智慧，咁的知識先有札實基礎。需要理解下現代資本主義的金融世界理念和原理運作。需要理解下腦科學，細胞神經分子生物學，特別係現在連心理輔導都轉用血清素藥物的年代。咁的社會科學和人文藝術先夠實。

有冇人覺得理科都唔應該喺大學度開
讀完出嚟仲乞食過文科社科

利申理科狗

Blocked

剛好掉轉。
覺得大學就係要開啲象牙塔文史哲、純理科系，商科、法律、醫科、教育系應該另外成立專科學校，唔好整喺大學喥。

香港先係咁，但醫療科其實都屬理科。
正常地方都係理工行先。

社會學等文學類科目學者嘅研究好多時對當前/長遠社會發展政策制定有好重要嘅作用
無呢d數據
決策者點制定政策/訂定一個地方發展方向？
果個地方會可以收得皮

不過現在心理學都走向分子化
咩到玩到molecular level。
文科冇理科底好蝕底。
香港教育文科完全唔教理科野，
甚至hkdse唔準文科仍自修理科技科目考試，
先搞到文科唔值錢。